nikon用家想跳糟 sony, 有無建議？

用開nikon d5100
成手 nikon鏡

甚至專登魔改舊鏡變f mount

但係機體性能老化
拍片又唔得

本來等左好耐部nikon無反居然同我講唔用得f mount

因此想轉會 sony a7ii
無辦法budget有限

有無nikon燃屌醒
仲有邊部nikon機拍片功能唔錯
可以用得番f mount
機身輕便
大約8000 蚊

d500 二手啦

我就sony a7r3, a99ii 跳去nikon

開心使用中

仲有z6 z7 都用到f mount autofocus.....點會唔撚得

要加接環

雖然轉sony都要加
就係一直等nikon自己出無反
點知比個z mount你
咁所以索性想轉會

nikon dslr拍乜9片呀，轉會啦

sony 無反咪一撚樣頭重腳輕
你用z mount 同e mount 又有咩分別

係都canon 拉

z mount 有潛力

加個接環用得返曬啲鏡啦

要轉都無可能轉a72啦
玩鳩自己咩
轉a73就話支持你姐

你想用番舊鏡Nikon 無反好啲喎 一來sony 加mount 會比Nikon自家mount 慢 同埋無咁多support. 二來A7II 都幾年了 對焦性能都無Z6 / Z7 好

樓豬究竟知唔知自己講緊咩？完全係反智

nikon單反拍片無部得
你又話自己成手f鏡
用ft等z6啦

咪撚係 nikon要佢搞ff無反一定會做足對舊system嘅support

轉去sony=搞鳩自己

z mount 嘅spec 潛力大 nikon又all in入mirrorless
等z6出 其實可以試吓

z mount潛力大喎，而且橫掂都係加轉接環，比我就留返喺nikon，起碼用FTZ AF仲係好快

Budget 得8000，就算z6 z7 用得返F mount 都唔關你事啦

正想講 連半部z6都買唔到 而去z mount ok
無端端轉sony做乜 又唔係方便左d咩

而且

SONY好
SONY直出又夠靚
買左走上去連登屌柒人
即刻做到大師

不過SONY機記得比孽SIR同你SET好先得
否則係廢機(任何系列)

Sony A72記得揀二手
有阿SIR處理過立即加分
不過就要睇你運氣好唔好

一係換返nikon單反 一係儲多幾個月打z6 z7好鳩過

轉sony所有野要適應過 用adaptor又慢

仲要係換a72 咁不如儲多舊錢諗z6 or a73啦

D750 & a7iii 雙修